聲優配音係點樣夾口型?

講快0.5秒都match唔到, 點知道要講幾快

後期執掛
而且唔一定夾口型,不斷開合開合,啱時間長度就得

人地有一套訓練模式架
有曬學堂

講慢左點算

ng

睇過youtube有d 配音片, 點解佢地可以1take

練得多囉,只係需要控制時間,好少要夾口型
因為日本動畫大部份講野都係口不段重覆開合開合,除非有特別需求,特寫鏡頭咁
有啲動畫配完音先畫tim

【僕だけがいない街】配音現場

大部分tv動畫配音果陣都係得分鏡或者原畫
口形係之後動畫師配合番聲優錄左既對白畫

訓練有素
聲優係日本係專業黎

夾口型其實唔難 難係難在語氣同聲線(自己覺得)(睇唔切稿呀屌)

先講劇習
外語一定有分別 如果你translate自己國家語言 有時可能會出現劇本講既野係5秒一句 而劇習可能四秒就讀完 (例韓日劇) 大部分都啱啱好架 個節奏自己可較
當然劇習既好處係會見到演員咀開同合 要似就盡量跟返開合位

但講算你講到 唔啱語氣都係死 例如激動 開心 失望等等既情緒要捉得準而又表現到出同樣既情緒語氣

最後係聲線 有冇用到各種發聲區共鳴區發聲啦 單田氣呀 有冇張把聲壓左落去啦 一入有冇高左個key等等

卡通片咀型大約係計佢人物個咀開合咁囉 都係咁配 而份稿真係有時會時唔切 因為係好多人share一份 又要睇稿(通常係記)又要睇話面 不過好在係有得ng囉 好多都係一埋位就做 無練習

利申 重學緊

香港都係架 鋼練 衝鋒21 多啦a夢 等等 好多香港配音員都好正

後期收聲師執通常係會執聲 都係靠配音員夾口型嫁咋 同埋導配/領班會講講返有咩不足ng

日本聲優唔同角色配出黎真係認唔到係同一個人
除非聽慣聽熟

睇銀魂話,佢地係先配音,之後先整動畫